警訊奸人堅：警民關係難以挽救 借場拍攝都有困難 廣告都唔敢搵我拍 唔想再牽涉警訊

【周日人物】近半世紀節目完結 參演23年堅哥：如被女友飛 「警訊騙徒」嘆警民關係10年難改

【明報專訊】香港電台與警方合作製作了47年的《警訊》上月突宣布結束，最後一集上周三（12日）播出，節目的「御用騙徒」、「堅哥」吳良榮參與拍攝23年，上月收到消息時形容「好似被女朋友飛咗」，至今難以釋懷。談到香港的警民關係，堅哥自感有份建立，眼見關係由差變好，再在過去一年由好轉差，他不禁慨嘆：「係好×唏噓」；並相信警民關係經此一役，可能10年、20年都未能扭轉。

現節目結束，吳良榮將facebook專頁「警訊堅哥」改名，與警訊正式「分手」。

明報記者 馮樂琳

「騙徒」頓成「受害人」 結束感可惜
上月中的一天，吳良榮接到導演通知取消翌日拍攝工作，同事間開始傳《警訊》結束，吳良榮仍心中存疑，直至警察公共關係科向他確認，「我的情緒一時接受不到」，形容有被女朋友拋棄的感覺。有妻有兒的吳良榮笑言港台是他「第二頭家」，幕前幕後如一家人，「突然話無就無，我接受唔到無咗樣嘢，好可惜」。

慣演騙徒的吳良榮頓成「受害人」，「好似失去生命的一部分，我行得企得，仲可以演堅哥呢個角色，但𠵱家逼我唔好演，即係打劫我」。

稱節目不涉政治 嘆成犧牲品
節目播放47年，吳良榮參與了近半日子，見證警民關係由差轉好再轉差，「在反修例（風波）發生前，警民關係是愈來愈好，去到邊度拍攝，只要話係警訊，個個都好畀面」。過去一年多，他說警民關係變差，對拍攝有一定影響，如有場地負責人不想借出場地，有所避忌。

警民關係變差，吳良榮形容很傷心，「係好×唏噓！」他語帶無奈說警民關係已難以挽救，可能10年、20年都未能扭轉，「連警訊都無埋，從來無諗過呢個節目會取消，但到今日都要接受。香港電台同警察拍攝呢個節目，係去教導人哋，唔涉嫌任何政治嘅，原來都係犧牲品之一，我真係諗都諗唔到」。

稱近年牽涉警訊「無乜好結果」 損失工作「真係多謝林鄭」
節目拍攝受警民關係影響，吳良榮亦不能倖免，他說自去年6月起，損失5至6個原定的廣告、短片工作，「因為我拍警訊係代表警察，人哋唔敢用，真係多謝林鄭（月娥）」。吳良榮原以「警訊堅哥」開設facebook專頁，受訪當日他說會改名（昨晚已改為「堅哥 吳良榮」），「我已不是警訊（一員），亦已無警訊，所以我不想牽涉到呢兩個字，近一年帶住呢兩個字，都無乜好結果」。

有傳警訊將由免費電視台接手，並以另一形式延續，吳良榮亦有聽聞，「再延續都不關我哋事啦！」說時低下頭，仍語帶不捨。在最後一集警訊播出前，他在facebook寫道，「警訊節目也成為香港人嘅集體回憶，明晚我會一家人一齊睇最後一集嘅警訊」。最後一集播完，習慣每星期追看的吳媽媽問兒子：「下星期仲有嗎？」吳回應她：「最後一集了，以後都不會再有。」

去搵驚訊做

食屎啦

應該有得紅起

佢正職係警察定演員？

香港警察
就係垃圾

係騙徒

好似有段時間冇見樓主

稱節目不涉政治 嘆成犧牲品
popo本身就係國家機器一部分 點唔關政治事

無錯，推到佢本人見到

//香港電台同警察拍攝呢個節目，係去教導人哋，唔涉嫌任何政治嘅，原來都係犧牲品之一，我真係諗都諗唔到//
你繼續乞食啦

講到咁 都唔覺佢黃

佢演員黎架咋
我覺得佢演得入形入格

警察犯法五花八門
堅哥未必可以handle 到咁多角色
例如，掃賭檔時偷麻雀呢啲真係好難演繹

我諗佢覺得警訊剩係叫人提防賊人，所以無政治成份。但係佢無諗到個節目都係洗底節目嚟。

點會架
明明好多沉默大多數

而且警察既罪行, 肯定超越三級尺度

去驚方訊息

佢講緊個節目性質無政治

拍驚訊啦

淨係佢哩句佢都收得皮

其實唔會本身呢個節目都係popo PR黎

用堅哥做驚賊

去搵杜文澤

tvb 加埋班狗畜生 人人喊打

佢講緊個節目
唔係講班狗

叫番班狗演賊囉 本行

屌。圖都冇張

2014訓咗

我記得612好似都有個警訊演員中催淚彈入院
唔需要過分批評 因為佢地本身都係演員
就算連登仔未經歷成年 都唔太會覺得警訊有洗底成份
當然如果佢地藍到黑另計

十年?可能成世都唔會挽救到

依家tvb變咗真。狗訊 十套劇有九套都係講班狗

2014嘅黑警同今時今日嘅黑警簡直係唔同level，有分別都正常嘅

十年都比多xianggang人
隨時5年之後咩都唔記得曬
好似當年支那豬唔記得64咁

"騙徒"演員

嗱嗱聲過檔啦

講左咁耐都未見有圖，究竟講緊邊個

買驚訊算啦

2014都只係放過TG
2019係TG橡膠彈放題，實彈都照開
嚴重過百倍

我聽既係當年popo貪污太勁,形象負面就搞個警訊出黎幫手做形象工程
所以個節目係本身就有政治任務
增強市民滅罪意識呢d係順便做埋,唔係主要目的

You are right, I hate those real terrorists very much. I won't forgive them for my lifetime.

原來佢個PAGE有成萬7人LIKE

當年旺角都有警黑合作

Sad but true

有傳警訊將由免費電視台接手，並以另一形式延續，吳良榮亦有聽聞

以真人版係6點半新聞到播

去佢facebook講囉

廿年都修補唔到，除非我得廿年命

《警訊》研「重生」走向 「九成九要改名」文章日期：2020年8月16日

【明報專訊】由香港電台及警察公共關係科（PPRB）聯合製作的節目《警訊》，自1973年啟播，至今47年。至上月中警方宣布結束與港台合作拍攝《警訊》，其後傳出節目將由免費電視台接手製作。據了解，警方正研究節目的未來走向，未有定案，但節目「九成九要改名」，意味《警訊》的「招牌」難以「復活」。

7月中，港台和警方分別確認雙方經溝通協商後，結束合作製作《警訊》，最後一集在8月12日播出。根據港台網頁介紹，節目宗旨是宣揚滅罪信息，並以戲劇形式，將匪徒的犯罪手法重現觀眾眼前。據了解，警方正研究如何延續《警訊》滅罪信息的方向，包括是否由傳聞中的「香港開電視」接手製作，或是「化整為零」，不再以一個電視節目的形式運作，而是以一個在跨媒體展現的「套餐式」項目重生，至今未有定案。

真，如果佢係黃，過檔就完美

警訊，本身係幫手宣傳黑警
不過黑警僕冰、老妨、互相扑頭、搞外圍賭局、帶頭自殺、毆打市民、開車撞人、揸電單車都危險駕駛、又做國安隻狗、只維護支共利益

黑警收納税人錢但又服務共產黨、港共
服務市民去左邊？
你覺得咁樣仲宣傳到咩？

已經冇人記得哪有錢你老母

有冇樣

就算係2014之前, 有冇見過警訊係會cover 警員犯法嘅案例?

請各位市民小心留意警員行為，避免警員有機可乘

同得黑警合作
耳濡目染下一定對黑警印象有唔同

佢係

正職返HA

佢FB係咩？

大家一齊入去留言

警訊本身就係預防罪案嘅宣傳節目先同香港電台合作，呢十幾年都真係無政治成份嘅，錯唔在演員，而是決定同港台斬纜popo

真正嘅騙徒，外表可能睇唔出，仲可能披住件制服，估佢唔到ga

去搵藍絲，中資啦，一定有面比。

我諗佢都係屬於天真派一類

老老實實，港台班咖喱啡點撚解廿幾三十年黎黎去去都係個班呢？？？點Tender架？？？

成班不過咪另一種黐飲黐食蝗親蝈戚菠蘿雞公款呃飯乞兒！！！

去驚訊到扮黑警啦，包紅

警訊呢個節目本身就係當年港英政府為左修補警民關係而整出黎，即係警訊呢個節目本身就係為政治而產生

屌你老尾，梗係招攬佢去驚訊啦。

人人倒戈可以顯示黑警幾不得民心

警察呢個角色涉及政治一定死撚緊成為磨心
警察角色只係負責執法
但過去一年連釋法都自己做埋
再偏幫權貴一方

警民關係注定永遠返唔到轉頭
係佢地自己揀

就好似白羅斯咁，人地警察都知政權係有問題
都會企係人民一方
高下立見

香港個班只會盲目服從權貴同政治

怕片講啲正常犯罪要預防嘅嘢

去驚訊講

以前香港人成日同大陸人講「你估香港警察你公安咩」？
點知家陣做埋公安國安個份

既得利益者

wiki

#48

叫人防賊，唔一定係警察專利。私家偵探，開鎖佬，放貸公司......電話騙案受害人，都可出來講，如何防騙，防賊。
賊喊抓賊，邊個信？

source?

呢個真 去扮藍做匪徒

仲有呢個 LAN仔 成日見

不涉政治？
條友幾十歲冇腦

一直覺得條女好屌able

你自己睇啦, 警民關係越嚟越差, 而且原因係柒婆, 仲話自己唔再想同警訊有任何關係

佢係黃定籃先

「我已不是警訊（一員），亦已無警訊，所以我不想牽涉到呢兩個字，近一年帶住呢兩個字，都無乜好結果」。

佢正職係非緊急救護，定係負責揸車

不過唔知黃定藍 睇完段嘢都唔覺佢黃

推 (真人經歷)黃絲呀媽：如果個天俾多次機會我，我一定會早啲咁做 - 分享自 LIHKG 討論區

咁我會好擔心佢被自殺

其實內容唔講抗爭相關嘅時候, 就真係冇嘅。

我已不是警訊（一員），亦已無警訊，所以我不想牽涉到呢兩個字，近一年帶住呢兩個字，都無乜好結果

真人好mk 比人爆片報過蘋果同人嘈交

新甴訊應該講支那語

單講呢個演員所演出既案件重演部份黎講

的確同政治無關喎

9成片入面都無警察出現

都係拍返d 日常常見既騙案為主

同警察洗白無乜關係（案件重演以外就唔知啦，無睇）

佢正職係做醫院

如果有陌生人自稱係警員，查身分證，應該同佢合作，千祈唔好問好攞委任證睇。

你唔想講政治 政治會找你

訪問俾我嘅感覺係憎林鄭嘅藍絲

又話接受唔到完左 轉頭又話個名冇好帶挈所以改page名

受訪當日他說會改名（昨晚已改為「堅哥 吳良榮」），「我已不是警訊（一員），亦已無警訊，所以我不想牽涉到呢兩個字，近一年帶住呢兩個字，都無乜好結果」。

典型藍絲特質

大把藍絲憎777
佢話接受唔到冇左個節目

你睇個fb咪知黃唔黃

堅哥大把出路啦

真咩？以為佢全職演員

警訊之花呢?

去咗丘品

咪係，一定受歡迎
不過佢係唔係黃都成問題

由Jim Jim Ming Ming嗰期開始，《狗訊》開始彈起，大家嗰陣都好鍾意，但自從2014年後就大不如前，而家根本連存在都唔需要，狗會查一般案、元朗七二一白衫人恐怖襲擊案嘅咩？

佢竟然有廣告拍？

一副含撚樣

人地半世人都係警訊過

問卷妹 : 先生，可唔可以幫我填份問卷，唔該呀
腳膠 : 幫妳填夠10份又點話，不過有條件
問卷妹 : 咁好....10份! ，咁條件係咩 ???
腳膠 : 妳過一過黎
問卷妹 : 噢...
(帶問卷妹去一個無咁嘈既地方)
腳膠 : (o係問卷妹耳邊講) 俾我聞下妳隻腳
問卷妹 : (<—面紅)
問卷妹跟住呆左
腳膠 : 小姐，我趕時間架，唔制我走架喇
問卷妹 : 咁好喇，係咪聞一聞就幫我填10份???
腳膠 : 聞每粒腳趾/腳趾罅就當1份 ，索下成隻腳板 (著住黑絲+除左黑絲) 就5份喇

問卷妹企左成日，又想快d收工，所以收尾答應左。

之後帶左問卷妹去一條後行，佢除左隻高踭鞋 ，遞起一隻透到腳趾同腳板既薄黑絲襪 。o個時已經有一陣好強烈既臭味飄緊出黎 ，聞到真係扯哂

見到咁撚正，味度又咁強，緊係即刻開波啦 。問卷妹企左成日，d腳汗真係臭撚過鹹魚 ，用個鼻又佢腳板一路掃，去到腳板心真係頂唔順，直頭黎一個濕吻 ，我啜呀! 。 問卷妹當堂左，但係好似又幾enjoy

玩完黑絲臭腳板，最正既一刻黎喇 ，問卷妹剝左對黑絲， 陣鹹魚臭腳味全力散播

問卷妹企到腳支力，所以就郁郁下自己d腳趾黎放鬆下。見到d腳趾咁性感 ，即刻將個鼻痴埋去，夾o係腳趾罅中間 。用個鼻o係佢d腳趾罅到摸擦，擦左d老泥出黎 ，真係極大收獲

最後就係聞佢隻黃咁咁既臭腳板 著完絲襪隻腳板真係特別臭 聞到腳板心汗位既味度真係食過返尋味

警訊再做落去都係會變質
依家個朵臭到連交代案情都要放易拉架係隔離去洗白

笑死

佢前幾年fb開過post著狗衫
仲講正職做狗

北面老細唔會比警民關係太密切

CHING有料
我跟機

who?
前狗mc定大波騙徒

旺角果時最主要都係清路障
唔似721見人就打 係兩個層次嚟

有傳警訊將由免費電視台接手

做 patient transport，其實無得做警訊， 唔影響佢生計

有幸見過佢做酒樓侍應

I love to diu mk mui

香港再無犯罪份子
只有特權份子
市民守法都可以屈你上court

有得諗

好驚佢偷走我個腎

支持你去做驚訊！
之前成日喺屯門見到佢

班差佬自甘墮落
林鄭佔3分
差佬佔7分

加埋尖頭仔, hailey 同老闆娘

你有睇近呢半年警訊，其實都係呼籲吓搵老人家，車死人搵目擊者咁
港台都唔會比黑警宣傳自己

咁天真以為唔關政治事
咁多年以黎狗訊教/提醒市民嘅野而家d狗冇樣係做得啱規矩
跟本只係做緊popo大外宣嘅遮醜布

畫面問題
果時真係唔係個個揸晒藤條招呼我地
加上旺角真係hot zone
政府同cctvb都仲兜到不滿人士主動「清場」
個誇張程度唔同

幫班日日犯法嘅人拍先係問題

見過佢喺瑪麗醫院著住制服

之前狗訊女主持辭職，佢哋有私底下farewell ，至少唔係藍。

Source： 辭職女主持fb

其實呢個節目本身教預防犯罪真係冇乜問題，性質同教育電視一樣。只係而家把黑警個朵臭到咁，你叫人唔好食毒品都冇說服力啦

叫雞放蛇屌完唔畀錢再拉埋佢

非緊急車司機

警訊改名做賊訊就差唔多

今次唔好再扮賊啦，扮驚甴更入型入格

有冇條女ig？

佢肯做
偽黃都OK

兩個都係

分分鐘會被觀眾笑話不如拍市民叫吸毒狗唔好吸毒好過啦

其實佢拍防止倫敦金狗，傳銷狗果d幾好的

「突然話無就無，我接受唔到無咗樣嘢，好可惜」
頭條新聞都係話冇就冇咗

仲有太后同高手高手高高手

議會內外唔應該牽涉太多政治

王喜有partner啦

特約演員手停口停
而家無得做唔洗背負污名

咪危言聳聽

驚賊話自己除暴安良
但走去支持整死7000萬中國人嘅政府

依家外表都睇得出啦
呢頭拉個頭放之嘛
自己人真係做野咩

Keep住做驚訊肯定有廣告搵佢

割蓆

而家見佢有拍丘品探靈節目，同之前辭職既警訊女pprb做

兩個都係，一齊做探靈

人在做天在看，多行不義必自斃，餘生惶惶不可終日！

原班人馬

主要
驚黑合作 啲黑社會非禮女學生呀

aprillai419

唔係話果時旺角唔荒謬
只係對比起嚟元朗721果邊根本唔係war zone都打起嚟
根本係癡線

唔明點解你咁多負評
到而家俾警訊炒 而唔係自己炒警訊 明眼人都知佢咩料啦

其實每一次發生嗰時都覺得好荒謬

推

睇講野都知幫手洗白,成班弱智仲吹奏佢

佢之前都有廣告?

丘品而家有個靈探節目有佢

黑警是恐怖組織 莫說十年廿年 永不忘記所作暴行 永不原諒 黑警冚家剷 𨳒你老母 死仆街

拍過pizzahut

或者去蘋果拍頭條動新聞

狗mc唔係去左開動物ig 咩
上面啲圖個april呢？

Push.

有幫丘品做主持，做一個節目

一定紅得起

堅哥諗諗佢
改邪歸正啊

近幾年冇睇狗訊，但記得以前啲短劇成日講騙局，以前覺得便宜莫貪同老母係女人一樣，咁都要講好戇鳩，後尾先知好多無知婦孺、老人要睇電視話係假先信 (呢個應該都係點解啲老嘢信晒tvb做藍屍嘅原因

佢講個節目啫
其實都啱嘅
呢一年嘅警訊都無講過啲運動嘅嘢
都係講吓啲普通罪案

今朝見到fb通知我佢改咗名
先知自己like過
然後unlike返

咁首先你就要睇有冇藍會講兩盒thx